【中澳貿易戰】中方拒接電話 澳洲欲就加大麥關稅對話

全球新冠肺炎疫情呈緩和趨勢，澳洲主張對疫情源頭進行獨立調查。中澳關係其後更趨緊張，中國更向進口的澳洲大麥加徵合計80%的關稅。澳洲媒體引述澳洲貿易部長及農業部長指，他們曾於中國加徵關稅前夕，尋求與中國對話，但兩人都遭中方拒接電話。
澳洲總理莫里森（Scott Morrison）呼籲對新冠疫情起源進行調查，又曾表示新冠肺炎病毒最可能來自中國的野生動物市場，令中澳關係加劇惡化。

中國駐澳洲大使成競業威脅，如莫里森繼續推動調查，中國消費者會抵制澳洲商品。中國政府其後宣布為反傾銷和反補貼稅，周二（19日）起向澳洲進口的大麥徵收80%的關稅。
澳洲貿易部長伯明翰（Simon Birmingham）表示，中國政府落實加徵關稅前，他已經要求與中國外交官員就此事對話，但指「對話的請求現階段尚未獲滿足。」（That request has not been met with a call being accommodated at this stage.）

澳洲農業部長利特爾普勞德（David Littleproud）亦承認，由於中澳兩國之間的貿易緊張局勢持續惡化，他也無法與中國政府高級官員對話。

利特爾普勞德更指：

我已經伸出手，但對方的回應顯示，我們將來也沒有機會就目前面臨的挑戰作對話。

（I've reached out and they've come back to me and indicated that there isn't an opportunity for us to talk in the near future about the challenges we've got）
中國外交部上周表示，新貿易措施與澳洲呼籲對疫情進行獨立調查無關，更指有人將這些問題聯繫到外交關係緊張的情況，是一種政治解讀。

據悉，中國商務部部長鐘山周一（18日）於記者會上回答記者問題約1小時，但國務院人員一再避免讓記者發問有關澳洲的問題。

羸國威武
g持對仆街老尾都要咁做

好撚威大國風範

香港唔會再有遊行 繼續可以係網上面笑支那

亮劍

轉頭又加單買美國農產品

打啦仲對話

澳洲會唔會縮 從而繼續奶共呢

定係會企硬呢

最後咪又經其他國家買比人賺多浸

澳洲農業部長大偉小驕傲

企硬啦屌 香港人課金

唔好再比啲支那人喺澳洲讀書同移民啦

係佢就踢哂班留學生出境啦

報復又唔撚夠膽認，垃圾國家

Push

斷交表現

黎啦黎啦快啲打

而家澳洲有個極右議員開始講緊唔俾奶粉出口

澳洲同台灣建交啦

仲話自己強國 強到連電話都唔敢接
細公司都唔會咁逃避當解決啦

嗱，本來想話聲你聽，好入定多D奶粉。咁你唔聽電話，我都無辦法㗎。

誰怕誰？強國人飲開三鹿奶㗎

Donald Trump電話就唔敢唔接 而家就恰澳洲?

澳洲蠢姐
你好聲好氣 中國就會食住上
你開始硬的時候 中國就會縮
所以澳洲人仲未了解中國人的鬥爭策略
係得侵侵先識玩

可惜既係，澳洲的確靠班大陸仔帶起經濟

支那班傻鳩到依家都唔敢講Trump個名黎鬧

cut奶粉 鐵礦石出口 再限留學生簽證啦屌

紅色經濟圈，種族歧視，反人道恐怖主義，係美國一早被人告，唔配做生意

仲有咩形容詞？

厲害了

澳洲奶到啪啪聲

排華未

餓死都要制裁澳洲

HKET
幅圖 emoji

香港人買大麥做乜撚

Ban奶粉出口，的班小支變大頭怪嬰

對美國就口交 對澳洲就亮劍
欺善怕惡 定鋤弱扶強 支那人本色

擺明係支爆買唔起咁多野 唔左cut右cut點找美帝條數

可能總理就係想打去say sorry

好肉酸
好似啲同事 避users唔接電話咁

澳洲比少少骨氣啦屌

絕對支持
戰狼
揚我國威

澳洲冇野揸手係慘啲

美國第二份協議又可以加多個subject

100%縮

佢睇死西方國家都唔夠團結

咁咪幾好，比世界見識下中共既戰螂外交

Value cannot be traded

頂撚住呀，贏咗呢舖，你鳩毛都唔敢收多你一條，求你賣啦嘢俾佢呀

下 依家係費撚事理鳩你喎
係澳洲想傾
又比你地掉轉黎講

好心咁強硬就唔好打電話想對話啦... 擺明示弱

呢單野上大陸係有本錢強硬
澳洲佬個D要出口揾邊個食

禁運奶粉喇, 毒死班支那人

澳洲跪低唔出奇.

加人哋稅都要打去問人哋已經真係無鬼用

呢D戰咩狼
貿易戰呢招唔係佢開頭先架喎

咁咪仲衰，澳洲年年賺奶粉賺好多，奶粉唔係澳洲獨巿

有冇外國source？

直接捐錢？

鐵礦就真係難揾代替
所以你見唔見佢打鐵礦主意？

澳洲好多野都出口俾支共，，鐵礦，奶粉，教育

on9 仔澳洲

企硬就繼續型

戰螂=/=戰狼
邊個開頭唔重要，開得合唔合理先重要

識玩就審查中共高層在澳資產

玩殘綠地同碧桂園先啦

應該大把澳洲人支持搞

你都傻既
一來大麥同牛肉有期貨，數量係均衡點

二黎澳洲因為澳洲派撚左咁多錢，會因為呢少少跪？
而家講緊唔俾奶粉出口，睇下邊個死

應該全世界一齊用呢招啦
支共不出兩年玩撚完

賺？個間公司賣撚埋俾支那佬啦

原來奶粉得澳洲佬有得賣

轉個頭美國出手買lol

你黎澳洲睇下幾幾幾幾幾撚多支那人靠走私奶粉番去啦

疫情上企硬，關稅上扮慘
咁咪仲好

咁係咪一定要飲澳洲奶吖
全世界得澳洲有奶粉賣唔講真係以為
講到完全冇代替品咁

小澳洲未富先驕

唉, 垃9圾國家.

微博見到中國小麥有毒～有無人同我一樣見到？

完全冇擔心
而家澳洲做左美國做堅實盟友
呢單野係美國叫澳洲開口搵人查疫情

梗係轉買美國貨啦
仲買支那嘢咩，連病毒一齊進口

你自己問支那幾大影響
點解要收購澳洲奶場
點解要搵架軍艦黎走私

又話中國歡迎調查？我好迷惘

一定縮

支那叫澳洲縮落乳牛個閪都縮

有鐵礦唔講走去講奶粉都真係幾撚好笑

好多奶共白人已經嘈到拆天 我覺得澳洲會跪

Pauline Hanson 講
班白左咪又即刻大愛上身
寧願佢唔講等民間發起

幾時既事

歡迎檢討呀
陷家剷又用林鄭個啲 review 呢個字
鬼佬用緊 probe

澳洲跪硬

唔使理架啦
之前 big w 單野已經夠

即係有人企圖將成件事變成對自己有利嘅方向？

佢話要 WHO 主導
而家外國當佢發 up 風
跟手個個煲佢軍力大增好危險要及早對付

支那依鑊係醒嘅，明明要籌期找美國條數，搵澳洲開刀順便制裁埋，仲可以嚇吓歐洲班垃圾！

Tweet爆佢話中國就係咁樣對待所有經濟實力比佢弱既國家 有朝一日超越美國就全球suffer

跪咗都好
俾人羞辱完係人都會記得

驚閪咩，個個咪又經香港買澳洲野

中國人要食草 唔要麥

咁都縮 真係不如滅國算

等睇澳洲跪低

其實澳洲政府真係要整多幾個好似qantas sale act咁限制下外資先得

澳洲好垃圾，俾支那食撚住

澳洲佬一定跪低，全世界剩低Trump帶領下既美國夠薑開支那波

大麥係中餐有咩用？
包同麵係小麥
南方食米
得青島之類中國cheap啤酒用？

就係要咁，有其陰毒之處，因為美國佬攪事，美國夠惡，我同美國買，你要怪就怪美國佬

牛肉又加關稅
有批澳洲牛肉好平

美國應該幫澳洲手 美國一幫澳洲手 就會令更多國家肯一齊抗共

The usa should stand with countries who are willing to join them in the war against ccp , triggering the chain reaction

認同
呢個時候如果美國同澳洲簽一份幾百億貿易協議
(其實扮簽都可以，反正支那都係靠嚇)
然後宣布限制支國留學生同移民
支那肯定仲驚過你
到時佢主動打番電話求和

大國博弈一向以和為貴為原則
但同支國博弈根本就玩鬥大
你越順佢佢就越得戚
支國永遠都係雷聲大雨點小
唔俾佢大到佢就即刻笠晒水

阿侵大總統不知幾歡迎你唔買澳洲貨
轉買美國麥同牛肉啦

由頭到而家都企硬無縮，點少骨氣

對中國一定要硬
全部國家都應該要

澳洲停奶粉出口反擊啦

話一句要查洗黑錢
將所有中國人喺澳洲嘅資產全面查禁
咪一天都光晒囉
同無賴講道理真係正宗戇鳩

轉過頭，美帝唔夠貨搵澳洲入

出口比香港，再高價賣比支那，香港澳洲一齊賺

而家咪變左 0.1 蚊既海外收購都要政府批就係怕支那佬趁人病攞人野

100％ 會
之前龍蝦都係經香港走私架啦

支共開始串咀, 唔撚同你玩

所有真香港人都知

上次黃豆都係咁俾人撚 仲要買貴左

即係冇計傾，打交

斷交啦
同恐怖份子談判?

澳洲奶共咁耐，受下都係正常

開拓外國市場吧

美國同澳洲入貨
賣返比強國

打得電話緊係縮啦

直接趕哂d支那人出境已經夠

支那真係好撚小學雞